10人同房 威院腎病女中招 伊院內科亦有病人初步確診

節錄

10人同房 威院腎病女中招
伊院內科亦有病人初步確診

威爾斯醫院外設檢測結果等候站，職員亦穿上保護衣出入。

【武肺再爆發】

【本報訊】武肺疫情蔓延至公立醫院，沙田威爾斯醫院一名46歲腎科病房女病人出院後初步確診，九名曾同房病人被列為密切接觸者；伊利沙伯醫院內科病房一名家住慈雲山的男病人亦在入院一天後初步確診，醫管局相信並非院內感染。仁濟醫院屬下的葵涌中醫診所有兩名員工初步確診，診所已暫停服務。

醫管局總行政經理庾慧玲昨表示，一名經大埔那打素醫院急症室入院的46歲女病人初步確診，本月15至21日她曾入住沙。。。。。。。。。。。

相關新聞：觀塘帝盛變隔離中心 住客急退房

張竹君澄清前日確診的聖保祿醫院職員並非護士。
張竹君澄清前日確診的聖保祿醫院職員並非護士。
病房醫護因有合適防護裝備，毋須列為密切接觸者。女病人本月13及14日又曾。。。。。。。。。。。。。

庾慧玲又表示，伊利沙伯醫院內科病房亦有一名住在慈雲山的男病人初步確診，前天他因長期病入院，入院時無發燒或上呼吸道病徵，但因居於慈雲山，院方安排他入住單人房及接受病毒測試，至昨日凌晨初。。。。。。。。。。。。

伊院A6房共七名確診

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，伊利沙伯醫院A6病房群組再多一人確診，為第2246號92歲女病人，連同新增個案，A6病房。。。。。。。。。。。

位於葵涌麗祖路葵涌分科診所的仁濟醫院暨香港浸會大學中醫診所及臨床教研中心，有兩名支援服務助理初步確診。。。。。。。。。。。

私家醫院也有新增個案，聖德勒撒醫院再多一名職員確診，第2243號32歲。。。。。。。。。。。。

第1803號女患者在內窺鏡中心做運送內視鏡及清洗工作，其母是較早前確。。。。。。。。。。。

張竹君又澄清，前天確診的聖保祿醫院職員並非護士，而是任職電子診斷部健康服務助理，追蹤後發。。。。。。。。。。。。。

相關新聞：深圳收緊檢疫 跨境司機斥倉促